旺角騷亂後成立支援抗爭者

旺角騷亂後成立支援抗爭者

曾有本地樂隊舉辦音樂會，為星火同盟籌款。互聯網

【本報訊】「抵抗不義政權，星火終將燎原。」星火同盟2016年新春旺角騷亂後成立，其facebook專頁簡介指出，經歷雨傘運動及各區光復行動等後，數以百計抗爭者因為捍衞港人的民主、自由和人權，被中共及港府濫捕濫告，面對冗長、艱難的法律程序甚至身陷囹圄，故一班關注被捕者、政治犯的熱心朋友便成立星火同盟，主要支援無政黨背景的被捕及在囚抗爭者，屬非營利組織。

相關新聞：「唔明犯咗乜法」大狀指阻嚇居多

黃店助籌款捐收益

星火同盟成立後，不時設街站籌募「支援政治犯基金」，也向市民派發單張宣揚理念及各種支援服務，包括免費律師保釋及法律諮詢、護送被捕者上庭、探訪及援助在囚人士及其家屬，並提供緊急醫療資助及協助釋囚重新就業等。星火也定期收集市民書信和心意卡，為在囚抗爭者送暖及打氣。

2017年10.1的反威權遊行中，星火同盟發言人Matthew曾接受《獨立媒體》訪問，透露曾與另一支援被捕人士的守護公義基金商討合併籌款，但因路線問題及支援對象不同等因素，未能達成共識，「各有各做，互相支持」。

星火同盟一直設立24小時熱線，為抗爭者提供即時支援。隨着受助人越來越多，漸得公眾信賴，尤其過去半年的反送中運動，不少市民主動捐款，有些黃店更義務設籌款箱，甚至捐出部份收益予星火。

■記者王家文

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL